三文魚黎講挪威靚定日本靚

我又要出動了

最新一期《新英倫醫學雜誌》指，日本有人進食三文魚後，出現胸痛、作嘔等病徵，醫生透過內窺鏡，在她體內鉗出11條寄生蟲「異尖線蟲」幼蟲，非常嚇人。

著名食家蔡瀾曾撰文指，日本人並不會出售三文魚刺身，因為他們知道三文魚刺身有很多蟲。我們致電蔡瀾，他直言：「直情不吃。我已經說過很多次，文中又有寫，微博又有寫，但無人理我，繼續食」、「大陸那些餐廳，一大碟三文魚刺身，這是很避忌的事，食完會生蟲」。

2015年，網上曾流傳一張連鎖壽司店爭鮮（香港）的海報，宣傳以虹鱒製作的「鱒三文魚餐盒」，引起討論，因為虹鱒一般在淡水棲息，並不會當作刺身食用。我們致電爭鮮（香港）查詢，爭鮮（香港）指他們現時只出售挪威三文魚產品，並無使用虹鱒。至於其他連鎖店如元氣壽司、千両和帝皇飲食集團旗下的日式放題餐廳亦回覆稱，他們採用挪威養殖的三文魚，並有嚴格的安全指引及嚴密的安全監測，亦沒有採用淡水虹鱒魚。

吃刺身時，好多人以為蘸Wasabi可以殺菌，不過寧波市疾控中心2006年發表的《東海魚類異尖線蟲感染調查及其幼蟲對青芥辣的耐受研究》就指，最少要把刺身浸在Wasabi55分鐘才有效。

至於三文魚的保存方法，香港魚類學會會長莊棣華指，日本規定三文魚須在零下20度急凍最少廿四小時，確保殺死寄生蟲。但他亦提醒，一般市民沒有急凍至零下20度的設備，建議大家食用時，應跟從包裝上的指示，要煮熟的必須煮熟，這樣才會吃得安心。

一定係挪威
日本水溫唔夠凍根本就冇咁高脂肪嘅三文魚出產，即使去到北海道果邊夠凍，都缺少天然環境比三文魚棲息
仲有識食一定唔會生食
試過king salmon煎到medium rare保證你返唔到轉頭